 14:45, 22 февраля 2019
Россияне окажутся вчерных списках
Банк России готовит проект по созданию единого реестра проблемных клиентов с долгами по налогам и не обслуживаемыми задолженностями, сообщает «Коммерсантъ» со ссылкой на зампреда ЦБ Василия Поздышева.По его словам, ЦБ будет поставлять банкам информацию о потенциально проблемных клиентах. Планируется создать автоматизированную базу юридических (а в дальнейшем и физических) лиц «с повышенным видом риска» — «отказников» банков по антиотмывочным критериям, неплательщиков по банковским ссудам более года, а также должников по налоговым платежам. В специальном разделе хотят вести информацию по всем залогам.Поздышев отметил, что раньше ЦБ никогда не был поставщиком услуг банковскому сектору, поэтому будет необходимо внести изменения в законодательство. Сейчас обсуждаются дополнительные критерии, по которым можно будет попасть в реестр, и правовые механизмы использования базы данных и корректировки информации.По мнению Центробанка, благодаря распространению подобной информации удастся снизить риски и сократить издержки для каждой конкретной организации. Пока регулятор рассылает списки проблемных клиентов в ручном режиме.Ранее бюро кредитных историй (БКИ) «Эквифакс» сообщало, что микрозаймы портят кредитную историю и снижают вероятность оформить в банке кредит.
